【台灣地震】港有震感天文台接逾千報告 網民：震咗超過30秒

台灣海峽發生地震，本港天文台表示，據初步分析，今早7時57分台灣海峽發生一次黎克特制5.9級地震，震中位於北緯23.36度，東經118.57度附近，即香港之東北偏東約470公里。有市民向天文台報告表示感到這次地震。

天文台表示，接獲近千名市民報告指感到這次地震，震動維持數秒。初步分析顯示本港的地震烈度為修訂麥加利地震烈度表的第IV(四)度，即懸掛的物件擺動，門、窗、碗碟發出響聲。

不少網民留言表示感到震感，「新蒲崗道感覺到，吊風扇冇開但輕微擺動」、「粉嶺都感覺到少少摇呀」、「深水埗區，今朝係床上面都感覺到，仲見部座地風扇有左右搖晃」、「九龍塘，震感，超過30秒」、「鑽石山被搖醒，震咗30秒」、「喺九龍城，度門都搖出聲」、「將軍澳也有，我坐在電腦枱前感到搖下搖下」，另外有不少網民指，初時以為自己頭暈，後來才得知發生地震。

天滅台灣

震源都好近

即刻炒黎克條仆街啦

如果香港有海嘯會點

杏花邨

港島88
半山 有救

不如香港都用日本震度呀 然後速報就會見到
震度二： 將軍澳、西貢、馬鞍山、柴灣、石澳、沙田
震度一： 觀塘、九龍城、九龍塘、旺角、尖沙咀、深水埗、銅鑼灣、中環、香港仔、西營盤

香港是福地